回帶:香島校友吳亮星言論被指涼薄

吳亮星過火提問 疑影射張超雄女兒

2014-3-21 18:24:12

《明報》昨天報道，工黨立法會議員張超雄在周三的立法會口頭質詢社會福利署轄下為輕度弱智兒童而設的「兒童之家」情况，他指現時「兒童之家」入住年齡上限是18 歲，認為無法照顧到滿18 歲又未讀完書的弱智人士。

金融界吳亮星之後便問勞工局局長張建宗，「本會（立法會）成員係咪有優先安排子女使用兒童之家嘅安排？」此言一出，令部分議員私下嘩然，懷疑他在影射張超雄的智障女兒。

吳亮星事後向《明報》表示，張超雄提問時，無做任何「利益」申報，並留意到張超雄常口頭或書面查詢有關弱智兒童的問題，難免令人想到跟他女兒有關。

張超雄昨天在Facebook回應報道，表示自己女兒已經22歲，不符合申請「兒童之家」的資格，毋須在前日會議作所謂利益申報。

吳亮星議員説得對，我的確常常在立法會上為智障及殘疾人士爭取權益，這當然與我有一個智障女兒有關。上天賜給我這個女兒，讓我親身體驗殘疾人士的困難，又给予我這個機會在立法會為殘疾人士發聲，這是我的榮幸，亦是我這生的使命。至於個人利益申報，我女兒已超過22歲，我們的情況亦不符合申請兒童之家資格，所以在昨天的質詢沒有申報。

報道不具名引述建制派議員，私下亦覺得吳亮星的提問太過火，就算不同意張超雄的觀點，都無謂在人家傷口灑鹽。而勞福局長張建宗回應議員提問，表示社署會按個別兒童的情況，在認為有需要時於年齡限制上作靈活處理，由2009/10 年度至今，已有11 名年滿18 歲的在學人士，因為家庭無法提供合適照顧，批准他們延長居留在「兒童之家」。

指書局5條友北上叫雞 吳亮星被轟涼薄

近日，社會就出售中國「禁書」的銅鑼灣書店5名書店負責人、職員相繼失蹤一事，引發熱烈討論，並質疑大陸公安「跨境執法」，5名失蹤者至今下落未明。

今日（1月5日）立法會召開保安事務會議，會後，公民黨議員毛孟靜指金融界議員吳亮星於會上，引述「商界老朋友」稱：「『書局5條友』係北上叫雞 ！」

毛孟靜於其個人Facebook上載吳亮星照片及指出其言論，狠批對方：「一個人的人格，可下流至此！！」旋即引起網民關注，指吳亮星涼薄、「講嘢唔經大腦」、「飲得鉛水多」；甚至有人稱其「曲線」指公安執法。

吳亮星未證實是否發表上述言論，惟早在去年鉛水風波中已經失言，指「飲鉛水延年益壽」。

吳亮星「偉論」：飲鉛水延年益壽

【本報訊】立法會內務委員會昨就鉛水風波召開特別會議，金融界立法會議員吳亮星就發表「偉論」，指近年人均壽命延長，問政府從科學角度而言，有否看到或研究顯示鉛對壽命產生變化，「如果（水）含鉛量適中，（是否）有助於延年益壽呢？」

林鄭月娥高永文

啟晴邨民斥涼薄

出席會議的政務司司長林鄭月娥聞言後忍不住發笑，將鉛水對健康的問題交予食物及衞生局局長高永文作答。高回應時稱：「喺醫學上我暫時都冇發現有任何醫學文獻，或者證據係顯示鉛對我哋身體有益。」啟晴邨居民黃小姐批評吳言論涼薄，「叫佢日日飲試吓！」急症室專科醫生鍾浩然指鉛為重金屬，若飲用鉛水會損健康，「從來冇聽過鉛水對身體有益，諗都唔會咁諗！」

內務委員會上，民建聯鍾樹根斥「鉛爆」後政府才如夢初醒，質疑政府只追究承辦商責任。建制派議員雖斥責政府，但7月民主黨在立法會房委會特別會議提出用權力及特權法調查事件時，遭10名建制派議員聯手否決。立法會議員范國威及何秀蘭擬於下周三立法會大會動議，引用特權法成立專責調查委員會跟進事件。

推到林鄭譴責為止

又推個女出黎做招牌